有冇正嘅英文歌推介

想要啲冷門少少嘅，唔想成日聽黎聽下都係最hit個啲
最好歌詞有啲意思啦，咩類型啲歌都想聽下

19 + you and me
pop 美國後生仔情歌 無咩人聽但好q 正

the national - apartment story

the national - pink rabbit

the national - mistaken for strangers

聽The Script

(黎自我好耐之前寫的一個post）

好耐之前伍公子啲片引用過
首歌好聽好特別之餘 聽聞係黎自一套電影 Sacco e Vanzetti(1971) 源自真實歷史
講述兩個意大利人 Nicola Sacco ， Bartolomeo Vanzetti 係20年代既美國牽涉一單搶劫同謀殺案 雖然證據不足 佢地仍因為受種族歧視同政治運動(無政府主義信仰)被法院誤判死刑
發來引起公眾極大的回響 輿論傳媒既報導 有人想佢地去死 亦有各地既人為S,V上街抗議
但係死刑仍然係8月22日 1927年以電椅執行

係四月既時候 Sacco釋出咁樣既confession

類似對白令我諗番起tyrion lannister既trail

一個人係咩身份已經令到佢架上一個罪行

而係Sacco e Vanzetti呢套電影既六年之後
SV死後既五十年之後 當初上街遊行既人，
寫報紙既人，審錯案既法官，辯護律師，同埋真心覺得佢地係抵死既人 都差唔多死晒之後
1977年 麻省法院最終宣佈兩人既無罪 洗去佢地既污名

咁樣一段故事 轉化做幾句歌詞
Here's to you niccola and bart
Rest forever here in our heart
The last and final moment is yours,
the agony is your triumph

聽完引發人思考既係
其實佢係咪只不過 今天我 既英文版
所謂勝利係咪只不過精神上
係S同V 我淨係睇到受苦，其他人亦唔見得有報應，
睇番最近香港因為政治運動被拘捕既一炸人
其實佢地爭取緊既係咩呢? 而家既我地又到底值唔值呢?

Push